\section{Предмет и задачи дисциплины Экономика и организация промышленности}

Премдметом являются экономиские проблемы, экономического развитя направления в целом, т.е. нужно изучить объективные возможности и условия дальнейшего развития этого направления. Также нужно разобраться с вопросом эффективности решения поставленных задач.

\begin{itemize}
	\item Способы эффективного использования материальных, трудовых и финансовых ресурсов;
	\item Проблемы снижения затрат на стадиях разработки, изготовления и эксплуатации медицинской техники;
	\item Методы оценки экономической эффективности создания новой техники.
\end{itemize}

Учитывать ...
\begin{itemize}
	\item Высокие темпы НТП;
	\item Частая смена объектов производства
	\item рост сложности
	\item необходимо иметь резервы производственных мощностей
\end{itemize}

Наряду с факторами, которые вызыавют рост затрат необходимо учитывать факторы, которые влияют на снижение затрат. В частности, речь идет о применении достижений НТП, причем на всех стадиях: разработки, производства, эксплуатации.

В достаточно сложной медицинской технике, которая создается с приминением новых материалов и видов производства, всегда будут предъявляться очень высокие (а иногда -- противоречивые) потребительские требования.

Таким образом, задачей данной дисциплины будет изучение общих прнципов и положений, связанных с экономикой по созданию, производством и эксплуатации медицинской техники.

Задачи: научиться пользоваться экономическими категориями, которые пользуются предприятия, производящие мед.технику; получить систему пактических знаний и навыков по определению спосообов исполььзования имеющихся ресурсов, а также оценки деятельности предприятия в целом.

\section{Производственная деятельность и её экономические, юридические и организационные особенности}
Ведущей отраслью экономики является промышленность. Это обусловлено следующими причинами:
\begin{itemize}
	\item развитие промышленности, особенно: электроэнергетика, машиностроение, радиоприборостроения, химическая промышленность;
	\item обороноспособность государства в значительной мере определяется уровнем развития промышленности;
\end{itemize}

Развитие промышленности неразрывно связано со специализацией. специализация связана с достижениями НТП. Внедрение этих достижений обеспечивает производство конкуретноспособной продукции.

Предприятие -- структурная единица экономики. Согласно законодательству РФ предприятием является самостоятельный хозяйственный объект, который создается в порялке, установленном законом для производства продукции, выполнения работ, оказания услуг.

Гражданским кодексом РФ установлен состав орагнизационно-правовых форм предприятий, т.е. юридических лиц, и определены права граждан (физических лиц), которые могут заниматься предпринимательской деятельностью без образования юридического лица.

Юрилическим лицом признается организация (предприятие), которое имеет обособленное имущество в собственности, хозяйственном ведении, оперативном управлении; отвечает имуществом по своим обязательствам; может от своего имени приобретать имущественные/неимущественные права; может быть истцом и ответчиком в суде.

В зависимости от целей деятальности, организации бывают: коммерческими или некоммерческими.

% ????
\begin{itemize}
	\item цель деятельности
	\item форма собственности
	\item способ формирования уставного капитала
	\item способ формирования доходов участников предприятия
\end{itemize}